有冇人真係感受到經濟差咗？

我完全感受唔到
讀完垃圾科，3個月前返第一份full time，15k人工,就算早兩年都應該係呢個價。
身邊個個fd都好易搵到工，自己公司啲人又不停走。
因為肺炎仲多咗福利，生活反而輕鬆咁咗，只係少好多娛樂。
連股票又升返晒，究竟經濟差係邊？
有冇人有唔同感受？

人工冇少到，但係出街食野平咗，支出少咗

覺，幾日執呢個數

肥上瘦下

其實我都唔明，但幾個銀行fd都成日講日日爆數。。

有冇人公司真係因為肺炎炒人？

旅遊 酒店 食肆 零售

應該係啲閪老細借啲意cut福利人手

係咪可以理解為
經濟好只係有利小部分人
反而經濟差就更加多人受惠

庫房燒錢，又印銀紙，報應好快到

之前做展覽set場都收哂皮

支爆都講咗咁多年，幾萬億壞賬，天災人禍都可以唔爆

唔係
通常做呢啲行業搵到好少
所以現實係
經濟好令多數人感覺好左，但有錢既賺得更誇張
經濟差普通人就睇好唔好彩，有錢既有好少數會因為風管做得唔好收大皮（但呢啲又以以前窮開既暴發戶居多，傳統有錢人有灑應對策略/有熟人把關），但底層啲就幾乎仆灑直

做Sales 既朋友公司cut左一半人
教我打拳嗰個朋友 4個月無糧出
自己好彩做啲冇咁受影響嘅行業，但客都少咗好多，因為有好多直情WFH，人哋都唔番公司又點會有單

第二行係
第三行未必

我以為連登三大經濟指標已經夠痴線

恆指跌1000點，都可以話個市好

883??

但係所謂既經濟好都係得旅遊零售受惠，大部份人收入冇多到，物價就不停加

你識人太少

香港打工根本好搵到癲周街搵100k以上

繁忙時間轉車站人流仲未上返去
目測少左兩成人

十個朋友，9個都無影響
唔知差喺邊

真係睇行業 有啲仆晒街
但有啲唔受疫情影響嘅
啲錢就好洗咗好多

肺炎初期趺咁多，之後乜都冇做都可以上返3萬點，咁樣叫差咩

少左學生

廣東道星期日名店排到仆街
經濟無差 但唔輪到你15k黎講

所以我想講既係，經濟好定差其實對我呢D底層冇影響

講緊下繁金鐘站九龍方向喎
依個方向遊客少，學生少

但依家比以前最少少兩成人

唔覺
買野多人
行街多人
食飯多人
外賣多人
郊區多人
搭車多人
去邊都多人

其實好奇怪
有啲工要涷薪無薪假
搵工跳槽又跳到喎
究竟係啲公司閪藉口賺到盡定點

好多公司WFH，有D朋友都係肺炎開始就一星期返一次公司，或者係隔日返，特別係做IT。

保險仲多左人買
D人驚死

無大陸人落黎經濟都咁好邊掂

打死都話經濟差啦~
唔係大陸人落黎打救香港劇本點寫

而家直接可以推翻當年沙士中国自由痕救港論

輸好多？

冇買港女
不過美女都差唔多衰

只係變晒網上消費
飛機由載人變載貨

前排港龍5900員工一野炒晒點睇

得30萬就靜喇

2012聽到而加仲未撚爆 literally 9年

都係收咁多租，無乜分別

某程度上係行業轉型
物流貨運，客服請多左好多人
就好似飲食業轉晒做FOODPANDA，同樣係送餐，只係變做送上門

都係嗰句
donki好多人

咁你前個幾日輸清光？
幾日有咁多，2個月都一球啦

經濟好會加下人工
經濟差唔炒都無人工加

通脹先係最殺基層

WFH

靠香港人嘅錢推上去咩

你呢啲冇實質數據好難睇到係咪真實情況

你唔駛買樓租樓就無影響

記住香港同支那D錢係邊度來

全部係地價吸出來

無樓幫基層同中產係最慘

都未出現股災。 依家呢個環境再爆一次百年難得一見股災果緊就會感受到。 依家係飲食同埋實體零售中招姐麻

做網上生意嘅人呢年應該賺多咗好多

零售前線員工一定收少咗佣
但老闆係另一個世界，租金平左，又有政府補貼，好多公司都冇乜損傷⋯⋯

普通人經濟好咪又係最多一個月多幾百蚊
依加消費平咁多，慳埋仲多過加人工

公司請緊人
人工一萬
收到差唔多200份CV

2019年前請呢個位係無人嚟見

幾日賺10萬，一年都賺幾千萬既大師上黎連登同我地分享心得 好難得

因為你係有學歷嘅底層啊嘛無學歷嗰啲工好多都放無薪假 轉合約 炒魷啦

飲飲食食平左幾多呀

真咩
我公司$15000做office都請唔到人
D人仲係咁跳槽

所以攬炒=自炒

盛行?

你個行冇事姐

當你早午晚餐每日剩係用$100
依加出面全部8折9折
已經同加人工差唔多
如果平時會食好少少就唔止

物管

難怪

出去旺角銅鑼灣行街
真係好多吉鋪

15k梗係影響唔到啦

問埋啲白痴問題

但係網店賺到癲

CHING 呢個係咩APP

大貓

食午餐完全唔覺有分別
朝早買個麵包同以前都係咁上下價錢

你睇返政府個消費物價指數，近三個月都係升，按年計都係升喎

屌你老味有錢到
誠哥都就嚟唔及你

食飯就算平幾蚊已經係9折
如果物價升其實係咪反映消費冇少到?

消費要睇埋GDP

冇，唔知係咪個個都儲多咗錢
頭先拆利是發現d 親戚全部都重手咗

冇得出街，一年冇買過衫

樓價GoGoGo

驚閪咩
人流搭救
同埋d人去晒donki

其實做得依啲工嘅基層
果行死就做第二行架啦
轉嚟轉去成世咪又係得10幾k

乜都冇做
幾多北水落左黎香港先抬得住個股價

自己google下，睇下咩叫做 滯脹

你真係冇朋友做零售，酒店，旅遊，會所，餐廳，食肆健身館，補習社興趣班既行業？
定係其實你唔係真係咁多朋友？

公司近好多人走
唔係俾人炒, 係跳去另一間公司高D人工
真係感受唔到經濟差左, 好似反而仲好左

以前酒門豬肉臭 路有凍死骨果陣都係咁

舊公司裁咗，入咗公營機構做，新工多咗1倍人工

Same ，流動仲大左，我做金融業，尚未感到經濟差

月入15k d mk妹都會買chanel架啦

what logic is this
事實係香港太單一 例如finance 你做個d咪可以係咁囉

btw QE只會令有asset的人更富有 得cash的人會更poor

窮越窮 富越富

金融業 <-- 重點

仲未有樓在手的真係

銀行都仲不停請人

似係冇乜朋友

物流請多咗人咁搞笑？邊到睇到

有冇人一路望住個平行時空post嘅留言一路苦笑？

冇樓會點

班做金融業既係度何不食肉糜

無點既其實 時間愈長只會愈黎愈難買
所以唔少人租算數

咁係佢地弱智姐
個個月用成份糧去找卡數
用chanel袋又只可以用黎威比d女睇 扮有錢但生活窮到仆街
男既跟本唔會理個女既用咩袋 用15k去買d護膚品仲好

親眼見到嗰阿叔入藥房搶嘢俾人係條街捉翻入去仲要口罩都扯爛埋
慶幸自己仲有份pt同補習可以做

又炒人, 點睇?

大芋

如果你而家先突然覺得經濟差
代表你真係冇點留意新聞....

雖然無燒到我 但係日日打開新聞都係呢間栽員嗰間全線結業 好難感受唔到喎

上面有人話咗呢類係低級工種

你當Donki Index流架?

21 fg二月中已經搵到工起薪25 k

啲黃店貴到仆街

所謂多人咪得個行字
買嘢剩係執得嗰幾件特價貨
請少咗收銀又撞正啲人畀現金慢掘掘咪要排隊
去薩利亞快餐店兩餸飯呢啲二三十蚊搞掂嘅咪多人等

租金一鳩早就要砍掉重練
俾自由行政策推高到離撚哂譜
不過都冇機會回復到正常水平
而家吉都係因為業主唔肯減租
然後遲啲開返關又會成街藥房金鋪

乜恆指仲可以反映香港個市㗎咩

唔反映還唔反映
但累到人輸到仆哂街
有錢人身家都縮埋一份

咩位先

轉咗工 加25％

經濟好對基層未必有影響
但經濟差一定係死基層先

何況你對落仲有好多人
好多無學歷嘅低技術工人做草根墊你屍底

公司個大group
個個禮拜都有3－5個新人加入
當然有啲過唔到probation
但至少冇點炒人
反而好多人辭職轉工

3萬點都算係歷史高位， 跌果一千點算得係咩
恆指得返一萬點先講經濟差啦

過幾年啦 兩三年你就知

屌你ugrad緊係啦
做餐飲旅遊基層食撚晒屎

識人做酒店前排忙到傻
做緊零售依然笑鳩班fg大學生
遲人幾年出黎做嘢又難搵到工

屌你請人=經濟好？ 佢lay off左10000人請番5000人咁喺咪都經濟好再者今年啲opening明顯少左

失業率升到7%你都講得出好，唔怪得你得15k

身邊做business的冇人失業 人工繼續加

所以7%失業率對你有咩影響

依啲咪人話
三萬點學人叫春
果時兩萬點又唔見啲人跳曬樓？
依加都差？ 咁果時石器時代？

總好過冇圖，講乜都得

樓市升證明經濟好就真

股市我唔識，可能朋友係同溫層，真係唔覺身邊好多朋友話失業。
不過一直有留意住宅租盤，感覺冇升之餘仲慢慢跌緊。
但最誇張係上年暑假左右，Time Square 係死城，而家多返咗好多人

但一爆就係雪崩式你係完全唔會 反應到

你用HSBC投資唔會好貴手續費架？

每次交易$100幾，呢樣從來唔係問題，我亦都有富途同華盛，我費事將啲錢轉嚟轉去，而且撳個掣就搵得返我做咩要慳手續費？輸嘅人先會諗呢啲

都係果句啦, 你恆指跌3成, 樓價跌一半先講經濟差啦

曾持有過

我老婆過去同一間公司7年未加過人工，但係今年加咗20%

唔知應該比咩反應，佢果行又唔突出

我覺得自己聰明左 仲大隻左tim呀 hehe ...

因為你仲未夠低層囉
清潔飲食零售果班死撚左一半啦

老細新年封利是細左算唔算
女朋友家姐做鈕的公司 唔知就摺定裁員
有朋友做紙媒 失左一排業宜家轉左行 人工少左

手停口停果班咪死

有投資開既WFC 退休都得

=損敵一百，自損三千
反正我哋都已經burn 咗啦
.整到我哋咁嘅仆街梗係要burn with us 啦

你做飲食比美心無償咁炒咗
於是乎你走去中肺炎再入返美心食嘢搞大佢
呢啲咪叫攬炒

所以大佬呀你落結論落到咁片面，講啲唔講啲咁

最好快d黎 經濟大洗牌

疫情以黎每日返工放工搭車經過見到d鋪頭一間間咁執
你就會知道經濟有幾差

有,低層就真係慘過食屎

其實點為之差

經濟洗牌都未必關窮人事
事關洗牌時窮人隨時命都無

邊行都唔講得

唔甘心廢老收成期藍絲
全部冇事
幾層樓賺到笑
退休唔使做
又有bno移民

冇咩特別有學歷一樣搵到食

有fd做商場展覽設計
有個fd做d搞活動既,係大型音樂節果類
有做酒店

全部收皮

仲有個開旅行公司果d 死鳩埋

我公司都請 幾千都有人見

租金指數由19年年中到而家跌咗1成

合約制變自傭制件單計

所謂經濟差炒啲廢人 只係響應祖國清除低端人口

簡單講食自由行水既收皮/唔似以前咁訓係度都賺死佢

連燈仔fg 月入50k

以前見到上康下康d 租盤會覺得自己生存係香港會唔會因為前世做錯事不過而家再平都唔諗，儲錢走難

肯定有，20% 咁炒

連登其實好多好人

計番時薪啦好無

有專業同無專業既工可以差好遠
基層死左3~4成係可以肯定

小朋友新聞都唔睇

樓主原來真係on9

冇人煮餐
何來有餐可以送

經濟唔係講一頭半個月 你地見到而家香港個市根本唔係香港人投資做成 ， 根本反映唔同本土經濟，一個本身已發展左ga地方本身要變好已經好難，現在個前景都係唔明朗，其實一個地方個個諗住入政府做多過做私人市場已經好大獲

睇下你果行食唔食到疫情條水路
朋友開醫療產品公司一年內幾個中層被挖走
臨急臨忙要高市價15-20%先請到人, 仲要加headcount
仲未計移民果堆, 通常都係中上層
另一個朋友上環開律師樓, 完全係平行時空, 生意無升無跌
我果行雖然仆曬街, 不過公司都冇炒人
只係而有人移民後無請番headcount

壞帳？

吹大啲, 我公司請sales幾個月都請唔到, 嚟親都係垃圾

政府果part完全唔關事，香港政府工糧高，經濟好景果時都爭住入

Agree, 數碼轉型少咗好多非專業職位
貧富懸殊越來越大

長遠頭 帶頭個班政府高官已無信用可言，遲d會一直發展到中層，低層，最後私人市場，無信用ga香港=完全中國化

事實係爆左唔少，不過死既永遠係啲韭菜
政權依然大把資源控制絕大多數人

早幾年啲咩共享單車，P2P個到幾千億到上萬億，2015年A股股災，仲有每年唔少爛尾樓

無論有無QE，經濟好/壞，食屎既永遠係底層，幾時會燒到班有財有勢既人

我地手足大把錢，有種double價食窮我地

差 你含指居然比經濟差嘅日經追上
其實QE完點都會升 但香港明顯跑輸全世界

而家同17年最高位比
S&P升咗3庳
日經都升緊2成
恆指就仲未返到17年個高位

又係啲掉兩隻字出黎當好有point 既回應

得30萬

之前贏返嚟的

食野平左？你食咩？

好多茶記有抗疫價平左

工作關係呢半年成日去上水
望住D藥房同水貨鋪一日比一日少

吓，差條撚咩

啲餐廳除咗外賣無平過
街市啲嘢都係咁上下
商場又係咁多人行
啲樓同無跌無分別
股市都係近期跌丁屎咁多之前日日gogogo

你9up la

你地唔走我都無地方住

要入政府工先可以加強規管你言行
但為錢有乜計

失業一個月又搵到工

班撚屌連登仔笑死
贏幾千話少 十幾萬又少
個個身家一定過億

佢地只能夠比負皮同恥笑你
因為佢地無本事搵咁多 佢地無

可能佢將foodpanda 當咗係物流

明明今年過年少咗咁多貨，仲想睇下邊到請人

由佢哋啦冇料嗰啲人你咁，贏輸我都睇化晒

*係咁

我公司小左兩個人
今年老細千年問哂d客有幾多人準備禮品利是
幾乎間間都比上年小左人
最誇張一間小左成10個
但行業本身唔係直接受影響

hktv?

其實你睇野係咪唔識睇整體

隔離有POST有人跳樓死
你感受唔到係你好彩, 稍為睇下新聞,用下嗰腦都知整體經濟係差啦, 仲要唔係只係香港, 係全世界, 都唔知你出埋呢啲POST係咪想哂命

加油巴打

呢一年WFH生活質素好左,

茶記個d真係平左

有個別人士自身經濟狀況差左
但全香港整體經濟狀況無差到

買咗乜先？